張家輝新片塑造中國John McClane

好萊塢導演雷尼·哈林執導的動作警匪電影《沉默的証人》，剛剛結束在北京懷柔拍攝。近日，國外媒體《華爾街日報》獨家報道了該片的拍攝情況，並和導演交流了此次拍攝的經驗體會。

該片講述的是一個犯罪團伙闖入了法醫中心，經過一夜的殊死搏斗，最終一位法醫和一位實習法醫奇跡生還的故事。這次故事的發生地在中國香港，領銜主演張家輝、楊紫和任賢齊都是知名的中國演員，幕后班底也是中國的劇組人員，但是故事情節和角色塑造卻具有好萊塢色彩。

據悉，出品方萬達影業認為制作一個具有好萊塢風格的華語片是一件非常有意義的事情，而雷尼·哈林導演對好萊塢式故事的理解和操作是邀請他執導的重要原因。

哈林導演將張家輝飾演的法醫塑造成一個典型的好萊塢式英雄人物，像約翰·麥克萊恩（《虎膽龍威2》男主角）一樣，一個有情有義，能打能侃的英雄人物。他表示，希望將這種中西元素結合，為這部電影增加獨特的味道。

雷尼·哈林導演因在好萊塢指導大成本的類型片如《絕嶺雄風》而廣為人知，導演事業在美國穩定后，2014年他赴中國執導了成龍主演的電影《絕地逃亡》，自此之后一直在中國工作。《沉默的証人》原本是一個好萊塢的犯罪動作故事，哈林導演表示為更符合“中國化”對劇本進行了改編。但他仍表示這是一部《虎膽龍威2》式的犯罪動作電影，一個普通人在極端的環境下打出了一條生路。在這個電影裡，法醫與犯罪團伙殊死搏斗，試圖找回一顆証據子彈控告他們。有趣的是，《虎膽龍威2》和《沉默的証人》這兩部電影的故事都是發生在平安夜。

化骨龍既Yippee Ki-Yay Motherfucker 會係點

大陸唔比慶祝聖誕
平安夜一街都係武警喎

仆你個街，亞視嚟嘅喂

好鐘意呢類一挑n既電影
可惜而家die hard又收左皮 (最強老豆又勁得濟冇果種垂死邊緣既感覺
佢學die hard咁都會期待下

嗯....

某D省市係,但唔係全國都係